[Humanbomb]給香港格鬥社群的一封信

給香港格鬥社群的一封信:

有鑑於過去數月一直有個人／網頁非法盜播，抹黑選手／團體令香港格鬥社群(HKFGC) 聲譽受損，引起網上罵戰並提及到本人，所以我希望藉著這封信去説明一些事情並令大家把專注力放回在遊戲上，打機的開心打機。做活動的努力從正途推廣。

首先，本人並無任何政治立場。之前受邀到熱血時報節目只為推廣本地社群，平台或媒體的立埸與背景並非考量因素，其他合作過的媒體如scmp, HK01, TVB, ViuTV, 果籽等等。只要對推動格鬥遊戲有幫助我都會支持，就是如此簡單。

在這我希望感謝一下所有玩家及主辦單位的支持，香港才會有國際級比賽Capcom Pro Tour在本土出現，大家不用花大錢到海外參賽。一路走來，我從寂寂無名自資比賽，到稍有成績讓Capcom注意到香港也有一群熱血玩家，問我CPT要不要加入香港站，繼而由我和Kim兩人穿針引線下有了第一次HK CPT，再到三年後今屆的CPT白金賽和每月的月賽，我想這也算為大家做了點事吧！

或許當初我簡簡單單做一個選手，什麼也不管，不去爭取CPT的話，今天可能就不會這麼多不愉快的事情發生吧？

至於早前有友人告知我Jerry Tang 及 Ken Sir在Whatsapp群組不斷抺黑我及其他玩家，我一直都選擇沈默和一笑置之。主要因為我根本不認識也不知道誰是Jerry Tang，亦從未在活動中見過對方。另外Ken Sir就更加莫名奇妙，我推薦過他去Zowie比賽當旁述，當時的出發點是給新人新組織多點機會。對其他本地專頁如Zero03, PeTV, KTB 及當時尚未解散的9Uppercut我也抱支持態度並非如Jerry聲稱的我想一人獨大。

誰知我們的沈默居然間接令到盜播事件發生⋯

當時Twitch和Capcom主動找我和Rose Ma做Redbull Kumite 和所有CPT 白金賽的官方授權廣東話轉播，可惜當時由Ken Sir & Jerry 主理的Esport Up (ES)亦同時在自己的twitch channel沒授權情況下轉播相關賽事。其間ES被twitch發現並勸其關台，但ES一轉頭又無視警告在Facebook盜播。此舉已令twitch及Capcom(即版權持有人）相當不滿，或會影響香港將來申辦比賽和活動。在此之上ES居然説我們攪小動作打壓他們！其後沒有邀請再加上時間不配合下不參加ES活動又變成杯葛、阻止其他人參與等謬論! 我必須澄清以上種種指控是無中生有，其實認識我的朋友都知道我一直主張大家多參加比賽或活動去累積經驗，正如今年香港有十多人一起去EVO非常開心!

最後我只希望HKFGC越來越大，越來越好，百花齊放，新人輩出。亦希望所有爭拗可以成為過去，無謂的人和事慢慢被遺忘，我作為選手和運營的路還有很長! 大家加油!

HB